<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>blog on Ef&#39;s log</title>
    <link>https://fahmifj.github.io/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Ef&#39;s log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 14:32:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://fahmifj.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024 So Far</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/blog/2024-so-far/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:32:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/blog/2024-so-far/</guid>
      <description>Am I in the right path?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua!</p>
<p>Kali ini, gw mau berbagi sedikit cerita tentang kehidupan gw sepanjang tahun 2024, yang kurang dari satu bulan lagi sudah mau habis masanya.</p>
<p>Selama ini, rutinitas sehari-hari gw sekarang hampir bikin tahun ini, dan bahkan tahun sebelumnya, itu sama sekali ngga terasa. Sebagai satu makhluk yang terikat dengan waktu, gw pun mulai sedikit cemas ketika rasa dari “waktu” itu sendiri hilang. Kecemasan ini terus menghantui sewaktu gw <del>ingat umur</del> mulai melihat kembali ke rencana hidup gw, yang agaknya sudah sedikit melenceng dari target.</p>
<h2 id="karier">Karier</h2>
<p>Semenjak tahun lalu, kerja benar-benar mendominasi hampir seluruh aktivitas sehari-hari gw. Peran gw yang bisa dibilang sebagai Jack-of-all-trades alias “Palugada”, memang membuat kemampuan gw meningkat, tapi di sisi lain, gw khawatir peran ini dapat menghambat fokus karier gw. Karena terlalu banyaknya workload yang beragam, rasanya menjadi sulit untuk mendalami bidang spesialis tertentu.</p>
<p>Setelah cukup lama berkutat dengan karier yang agak terasa stagnan ini, gw memutuskan untuk mencari pekerjaan tambahan di luar pekerjaan utama gw. Tentunya hal ini gw lakukan setelah jam kerja dan saat akhir pekan. <em>Workaholic</em> sekali, bukan? Selain menambah sumber pendapatan, keputusan ini juga punya maksud untuk memperluas jaringan.</p>
<p>Untuk tahun ini, gw benar-benar merenungkan kembali apa kelanjutan karier gw dan sampai pada keputusan untuk mengundurkan diri di tempat sekarang sejak Oktober lalu. sayangnya, sampai tulisan ini di publikasi, pengunduran gw ini sepertinya belum di acc.</p>
<h2 id="self-development">Self-development</h2>
<p>Meskipun gw telah terlibat cukup banyak di proyek jaringan dan server dengan tingkat kesulitan menengah, tapi sampai saat ini gw belum memiliki satu pun sertifikasi profesional di bidang tersebut. Untuk memasarkan kemampuan gw, khususnya klien di luar pekerjaan utama, gw hanya mengandalkan testimoni dari kolega dan klien sebelumnya—semacam strategi mulut ke mulut. Mengingat kedua bidang yang gw tekuni erat kaitannya dengan privasi dan keamanan, membagikan hasil pekerjaan gw sebagai portofolio juga nggak bisa sembarangan.</p>
<p>gw sadar sertifikasi profesional akan sangat membantu untuk meningkatkan kredibilitas gw, apalagi jika gw ingin menjajaki peluang bekerja <em>overseas</em> secara <em>remote</em>. Oleh karena itu, gw mulai memprioritaskan diri untuk mendapatkan sertifikasi-sertifikasi yang revelan dengan dua bidang tadi.</p>
<h2 id="habits">Habits</h2>
<p>Menulis, khususnya di blog ini, adalah cara gw menumpahkan pikiran yang kusut agar menjadi lebih tertata dan runut. Namun, belakang ini, kebiasaan menulis gw menurun. Padahal, menulis kembali ada dalam rencana gw sejak tahun 2022 lalu. Minimnya aktivitas ini membuat gw merasa kehilangan kesempatan untuk menata sejenak pikiran gw. Hal inilah yang juga menambah rasa cemas gw, sebab berkurangnya kebiasaan menulis ini bukanlah sesuatu yang baik untuk gw.</p>
<h2 id="systems-env">Systems Env</h2>
<p>Di tahun ini, gw memulai migrasi penuh dari laptop berbasis Windows ke MacOS dengan arsitektur ARM. Impresi pertama gw adalah takjub dengan ketahanan baterainya. Namun, secara produktivitas, terutama virtualisasi, gw masih merasa Windows tetap unggul dengan fitur WSL-nya. Sampai saat ini gw masih membiasakan diri dengan MacOS, jadi mungkin alasan kurang produktif tadi hanya gw dengan skill issuenya.</p>
<h2 id="gaming">Gaming</h2>
<p>Sejak Juli lalu, gw memainkan sebuah game mobile, yaitu <em>Whiteout Survival</em> (WOS). Game ini bergenre strategi dan perang. gw makin tertarik setelah tahu bahwa <em>state</em> (sebutan untuk server) tempat karakter gw dibuat ada di <a href="https://outof.games/realms/whiteoutsurvival/guides/405-server-age-and-timeline-in-whiteout-survival/">fase awal</a>. Yap! game ini punya <a href="https://gamedesignskills.com/game-design/game-progression/">system progression</a> untuk setiap <em>state</em>-nya, jadi <em>state</em> satu dengan yang lain bisa memiliki fase/progress yang berbeda.</p>
<h2 id="books">Books</h2>
<p>Ada beberapa buku yang sebenarnya gw beli dari tahun 2023 tetapi belum ada yang gw baca sampai tuntas, hehehe. Dua diantaranya adalah berikut:</p>
<ul>
<li><a href="https://shopee.co.id/The-Travelling-Cat-Chronicles-9780857524195-i.164713374.7353408695?sp_atk=cab894d3-6b92-4ee5-be25-8e4f9933df04&amp;xptdk=cab894d3-6b92-4ee5-be25-8e4f9933df04">The Traveling Cat Chronicles</a></li>
<li><a href="https://shopee.co.id/Gramedia-Pustaka-Utama-Hello-Habits-Panduan-Sosok-Minimalis-untuk-Kehidupan-yang-Lebih-Baik-i.346566928.8675223346?sp_atk=f4a97960-8038-4bd1-91f2-2a8e3d09f19b&amp;xptdk=f4a97960-8038-4bd1-91f2-2a8e3d09f19b">hello, habits</a></li>
</ul>
<p>Semoga gw bisa menyelesaikannya salah satu buku diatas sebelum tahun baru.</p>
<h2 id="closing">Closing</h2>
<p>Tulisan ini harapannya menjadi langkah awal dan usaha untuk kembali ke tujuan dan target awal gw. Tercapai atau tidaknya, maka itu masalah lain. Baiklah, ceritanya gw tutup sampai disini.</p>
<p>I hope you all have a great journey this year. See you in the next post!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world pt.2: I&#39;m back!</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/blog/hello-world-pt2/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:39:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/blog/hello-world-pt2/</guid>
      <description>I&amp;#39;m not quitting the blog yet!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hello readers, it&rsquo;s been a while, hasn&rsquo;t it?</p>
<p>Setelah sekian lamanya, gue akan aktif nge-blog lagi!</p>
<p>Sebenernya dari awal juga gak ada niatan untuk menonaktifkan blog ini sih. Justru, ada banyak hal yang ingin gue tulis karena banyak kasus-kasus baru dan unik di tempat kerja sekarang. Sayangnya, saat itu intensitas kerjanya lumayan tinggi jadi belum sempat untuk nyentuh blog ini lagi. Situasi tersebut bukan bermaksud &ldquo;negatif&rdquo; ya, tetapi lebih ke <em>challenging</em> aja dan itu seru.</p>
<p>Saking banyaknya yang gue pelajari sambil nge-catch up pace kerjanya, jadi sewaktu belum selesai dengan <em>draft</em> yang satu, gue sudah buat <em>draft</em> lain. Akibatnya, menggununglah itu draft-draft tadi.</p>
<p>Berhubung sekarang sudah <em>all clear</em>, maka disela-sela waktu <em>gabut</em> ini gue coba untuk nge-blog lagi.</p>
<h2 id="tinjauan">Tinjauan</h2>
<p>Setelah buka dan baca tulisan-tulisan yang gue tulis disini, ada beberapa point yang kayaknya perlu gue update, dua diantaranya adalah:</p>
<ul>
<li>Pertama, bahasa Inggris yg gue pake ternyata lumayan <em>nitttt-</em> juga yaa  //oke, untuk ini lebih baik tidak diperjelas, harap maklum :)).</li>
<li>Kedua, dari sisi tampilan, desain blog ini tidak lagi <del>sedikit</del> unik karena ada beberapa readers 外人 yang meminta izin untuk menyontek desain sekarang dan secara UX untuk mobile juga kurang. Jadi, gue merasa harus di revamp lagi dikit.</li>
</ul>
<p>Jadi, sebelum mulai aktif lagi, ada beberapa hal yang bakal gue update dan perbaiki dulu. Mungkin desainnya bisa dikebut mulai sekarang, soalnya revamp sebelumnya bikin gue mual liat CSS.</p>
<h2 id="feedback">Feedback</h2>
<p>Nah, soal feedback nih, ada temen gue yang kesulitan menterjemahkan writeup/walkthrough CTF yang gue buat dalam bahasa ke-&ldquo;Inggris&rdquo;-an  (gue juga semasuk-masuknya aja sih itu haha). Dia minta supaya gue bikin versi bahasa Indonesia-nya. Tapi untuk ini gue gak bisa nurutin permintaannya, soalnya gue <del>males</del> latihan juga pake bahasa Inggris, ditambah, menurut statistik Google, visitor blog ini lebih banyak dari luar daripada Indonesianya. Sooo, liat nanti deh.</p>
<p>Oh ya, gue juga lagi nyicil  bikin tulisan-tulisan pendek kaya punya Pak <a href="https://hilman.space">@hilmanski</a>, tapi isinya tentang IT sehari-hari. Semoga bisa terealisasi.</p>
<h2 id="end">End</h2>
<p>Oke, mungkin itu dulu celotehan gue disini, see you in the next post.</p>
<blockquote>
<p><strong>[ ! ] Informasi tidak penting</strong></p>
<p>Perlu diketahui tulisan ini sebenarnya sudah di-edit berkali-kali karena terlanjur nge-set draft ke <em>true</em> (aslinya sih grogi nulis lagi setelah hiatus berbulan-bulan wkwkw).</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tplmap Install</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/articles/tplmap-install/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 20:40:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/articles/tplmap-install/</guid>
      <description>Python pip is so weirrd</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>This is a quick note to get <code>tplmap</code> working again!</p>
<p>Previously on <a href="https://fahmifj.github.io/hackthebox/doctor/">HTB: Doctor</a>, the tool was worked fine with Python 2, but just now when I tried using it again on <a href="https://fahmifj.github.io/hackthebox/nunchucks/">HTB: Nunchucks</a>, it doesn&rsquo;t work anymore and this error message appears.</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-shell" data-lang="shell"><span class="line"><span class="cl">→ kali@kali «tplmap» «192.168.1.55» git:<span class="o">(</span>master<span class="o">)</span> ✗ 
</span></span><span class="line"><span class="cl">$ python tplmap.py 
</span></span><span class="line"><span class="cl">Traceback <span class="o">(</span>most recent call last<span class="o">)</span>:
</span></span><span class="line"><span class="cl">  File <span class="s2">&#34;/opt/tplmap-venv/tplmap/./tplmap.py&#34;</span>, line 2, in &lt;module&gt;
</span></span><span class="line"><span class="cl">    from utils import cliparser
</span></span><span class="line"><span class="cl">  File <span class="s2">&#34;/opt/tplmap-venv/tplmap/utils/cliparser.py&#34;</span>, line 163, in &lt;module&gt;
</span></span><span class="line"><span class="cl">    parser.formatter.format_option_strings <span class="o">=</span> type<span class="o">(</span>parser.formatter.format_option_strings<span class="o">)(</span>_, parser, type<span class="o">(</span>parser<span class="o">))</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">TypeError: method expected <span class="m">2</span> arguments, got <span class="m">3</span>
</span></span></code></pre></div><p>After googling around, I found a way to get this tool working again, it&rsquo;s by upgrading the <code>setuptools</code> modul! But, to prevent this happen again, I will be using this tool under a virtual environment. Here&rsquo;s how to:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-shell" data-lang="shell"><span class="line"><span class="cl">$ python2 -m pip install --upgrade setuptools
</span></span><span class="line"><span class="cl">$ python2 -m pip install virtualenv 
</span></span><span class="line"><span class="cl">$ git clone https://github.com/epinna/tplmap.git
</span></span><span class="line"><span class="cl">$ <span class="nb">cd</span> ./tplmap/
</span></span><span class="line"><span class="cl">$ python2 -m virtualenv tplmap-venv
</span></span><span class="line"><span class="cl">$ <span class="nb">source</span> ./tplmap-venv/bin/activate
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="o">(</span>tplmap-venv<span class="o">)</span> $ python2 -m pip install -r requirements.txt 
</span></span></code></pre></div><p>All the requirements should be listed now.</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-shell" data-lang="shell"><span class="line"><span class="cl"><span class="o">(</span>tplmap-venv<span class="o">)</span> → $ python2 -m pip list                                                      
</span></span><span class="line"><span class="cl">--<span class="o">[</span>snip annoying deprecated message<span class="o">]</span>--
</span></span><span class="line"><span class="cl">Package    Version
</span></span><span class="line"><span class="cl">---------- ----------
</span></span><span class="line"><span class="cl">certifi    2018.10.15
</span></span><span class="line"><span class="cl">chardet    3.0.4
</span></span><span class="line"><span class="cl">idna       2.8
</span></span><span class="line"><span class="cl">pip        20.3.4
</span></span><span class="line"><span class="cl">PyYAML     5.1.2
</span></span><span class="line"><span class="cl">requests   2.22.0
</span></span><span class="line"><span class="cl">setuptools 44.1.1
</span></span><span class="line"><span class="cl">urllib3    1.24.1
</span></span><span class="line"><span class="cl">wheel      0.37.0
</span></span></code></pre></div><p>And when I tested it again, it now worked fine!</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-shell" data-lang="shell"><span class="line"><span class="cl"><span class="o">(</span>tplmap-venv<span class="o">)</span> → kali@kali «tplmap» «192.168.1.55» git:<span class="o">(</span>master<span class="o">)</span> 
</span></span><span class="line"><span class="cl">$ python2 tplmap.py 
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="o">[</span>+<span class="o">]</span> Tplmap 0.5
</span></span><span class="line"><span class="cl">    Automatic Server-Side Template Injection Detection and Exploitation Tool
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">Usage: python tplmap.py <span class="o">[</span>options<span class="o">]</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">tplmap.py: error: URL is required. Run with -h <span class="k">for</span> help.
</span></span></code></pre></div>]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
