<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notes on Ef&#39;s log</title>
    <link>https://fahmifj.github.io/notes/</link>
    <description>Recent content in Notes on Ef&#39;s log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 13:44:19 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://fahmifj.github.io/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello World PT.2: I&#39;m back!</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world-pt2/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:39:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world-pt2/</guid>
      <description>I&amp;#39;m not quitting the blog yet!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hello readers, it&rsquo;s been a while, hasn&rsquo;t it?</p>
<p>Setelah sekian lamanya, gue akan aktif nge-blog lagi!</p>
<p>Sebenernya dari awal juga gak ada niatan untuk menonaktifkan blog ini sih. Justru, ada banyak hal yang ingin gue tulis karena banyak kasus-kasus baru dan unik di tempat kerja sekarang. Sayangnya, saat itu intensitas kerjanya lumayan tinggi jadi belum sempat untuk nyentuh blog ini lagi. Situasi tersebut bukan bermaksud &ldquo;negatif&rdquo; ya, tetapi lebih ke <em>challenging</em> aja dan itu seru.</p>
<p>Saking banyaknya yang gue pelajari sambil nge-catch up pace kerjanya, jadi sewaktu belum selesai dengan <em>draft</em> yang satu, gue sudah buat <em>draft</em> lain. Akibatnya, menggununglah itu draft-draft tadi.</p>
<p>Berhubung sekarang sudah <em>all clear</em>, maka disela-sela waktu <em>gabut</em> ini gue coba untuk nge-blog lagi.</p>
<h2 id="tinjauan">Tinjauan</h2>
<p>Setelah buka dan baca tulisan-tulisan yang gue tulis disini, ada beberapa point yang kayaknya perlu gue update, dua diantaranya adalah:</p>
<ul>
<li>Pertama, bahasa Inggris yg gue pake ternyata lumayan <em>nitttt-</em> juga yaa  //oke, untuk ini lebih baik tidak diperjelas, harap maklum :)).</li>
<li>Kedua, dari sisi tampilan, desain blog ini tidak lagi <del>sedikit</del> unik karena ada beberapa readers 外人 yang meminta izin untuk menyontek desain sekarang dan secara UX untuk mobile juga kurang. Jadi, gue merasa harus di revamp lagi dikit.</li>
</ul>
<p>Jadi, sebelum mulai aktif lagi, ada beberapa hal yang bakal gue update dan perbaiki dulu. Mungkin desainnya bisa dikebut mulai sekarang, soalnya revamp sebelumnya bikin gue mual liat CSS.</p>
<h2 id="feedback">Feedback</h2>
<p>Nah, soal feedback nih, ada temen gue yang kesulitan menterjemahkan writeup/walkthrough CTF yang gue buat dalam bahasa ke-&ldquo;Inggris&rdquo;-an  (gue juga semasuk-masuknya aja sih itu haha). Dia minta supaya gue bikin versi bahasa Indonesia-nya. Tapi untuk ini gue gak bisa nurutin permintaannya, soalnya gue <del>males</del> latihan juga pake bahasa Inggris, ditambah, menurut statistik Google, visitor blog ini lebih banyak dari luar daripada Indonesianya. Sooo, liat nanti deh.</p>
<p>Oh ya, gue juga lagi nyicil  bikin tulisan-tulisan pendek kaya punya Pak <a href="https://hilman.space"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>@hilmanski</a>, tapi isinya tentang IT sehari-hari. Semoga bisa terealisasi.</p>
<h2 id="end">End</h2>
<p>Oke, mungkin itu dulu celotehan gue disini, see you in the next post.</p>
<blockquote>
<p><strong>[ ! ] Informasi tidak penting</strong></p>
<p>Perlu diketahui tulisan ini sebenarnya sudah di-edit berkali-kali karena terlanjur nge-set draft ke <em>true</em> (aslinya sih grogi nulis lagi setelah hiatus berbulan-bulan wkwkw).</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 22:36:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world/</guid>
      <description>Keep blogging even if no one reads it</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Halo, selamat datang di tulisan pertama blog ini!</p>
<p>Sedikit cerita, blog ini adalah yang keempat (atau kelima sih kalau Tumblr dihitung), tapi yang pertama gue buat (<em>built</em>) pakai <em>static-site generator</em>. Setelah lama nggak ngeblog, akhirnya dipenghujung tahun 2019 lalu gue kepikiran buat nge-blog lagi. Di tahun itu gue pake Medium dan tentu aja dari nol, tanpa eksport konten dari blog lama di Blogger. Kalau soal SEO, blog gue yang pake Blogger itu udah lumayan oke memang, tapi gue pikir kontennya udah outdated banget sih, belum lagi ada tugas kampus juga nyampur disitu, jadi akhirnya gue arsipkan aja deh itu blog.</p>
<p>Karena Medium ini formatnya terbatas banget, apalagi buat gue yang suka nulis hal-hal teknis, gue ga bertahan lama pakai <a href="https://fahmifj.medium.com/"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>Medium</a>. Belum lagi gue sering kena masalah disaat-saat terakhir gue mau mempublikasikan tulisan gue, yang akhirnya mengharuskan gue nulis ulang dari awal. Dari sana, mulailah gue cari alternatif lagi. Gue butuh platform yang lebih flexible dan bisa menampung konten teknis dengan baik. Setelah baca-baca dan komparasi berbagai alternatif yang ada, akhirnya gue memutuskan untuk pakai Hugo dan memindahkan semua tulisan dari Medium ke sini.</p>
<p><strong>Isi blognya?</strong></p>
<p>Sekarang, isinya baru coretan-coretan gue yang masih dalam draft. Rencananya gue mau masukin juga solusi CTF dari mesin-mesin HackTheBox, TryHackMe sampe VulnHub yang fokusnya ke boot2root, terutama mesin-mesin yang ada di list mesin <a href="https://docs.google.com/spreadsheets/u/1/d/1dwSMIAPIam0PuRBkCiDI88pU3yzrqqHkDtBngUHNCw8/htmlview#"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>OSCP-likenya TJNull</a> sih. Mau belajar jadi Pentester ceritanya. Intinya, nggak jauh-jauh dari dunia IT deh, jadi tunggu aja.</p>
<p>Wah, lumayan panjang juga. Baiklah mungkin sampai sini dulu tulisannya. Semoga blog gue yang baru ini bisa memberikan manfaat buat para pembacanya!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
