<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notes on Ef&#39;s log</title>
    <link>https://fahmifj.github.io/notes/</link>
    <description>Recent content in Notes on Ef&#39;s log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 14:32:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://fahmifj.github.io/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024 So Far</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/notes/2024-so-far/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:32:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/notes/2024-so-far/</guid>
      <description>Am I in the right path?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua!</p>
<p>Kali ini gw mau berbagi sedikit cerita tentang kehidupan gw sepanjang tahun 2024, yang nggak kerasa, tinggal hitungan minggu lagi bakal berakhir.</p>
<p>Rutinitas sehari-hari gw hampir bikin tahun ini (dan bahkan tahun sebelumnya)  itu sama sekali ngga terasa. Sebagai makhluk yang terikat waktu, gw mulai agak cemas ketika rasa dari “waktu” itu sendiri kayak hilang. Rasa cemas ini muncul lagi sewaktu gw <del>ingat umur</del> mulai ngelihat ulang rencana hidup gw, yang agaknya sudah sedikit melenceng dari target awal.</p>
<h2 id="karier">Karier</h2>
<p>Sejak tahun lalu, kerjaan benar-benar mendominasi hampir seluruh aktivitas harian gw. Posisi gw saat itu cukup dinamis, di mana gw sering terlibat di berbagai hal di luar jobdesk utama. Dengan posisi kayak gini, gw jadi punya skill set yang luas dan mudah beradaptasi di berbagai situasi. Tapi di sisi lain, gw sadar kedinamisan ini akan jadi single point of failure ketika gw dalam keadaan absen.</p>
<p>Akhirnya, tanggung jawab gw jadi kurang fokus. Rasanya kayak bola yang bergulir ke sana-sini, sampai gw ngerasa waktu buat eksplor hal baru, di luar job, makin terbatas. Di titik itu, gw mulai ngerasa stagnan dan keinginan buat memulai sesuatu yang baru pun muncul.</p>
<p>Keinginan tadi memutuskan gw untuk memulai sesuatu, tentunya di tempat baru. Yap, akhirnya di bulan Oktober, gw ambil keputusan besar untuk mengundurkan diri. Sebagai persiapan, gw mulai ambil beberapa pekerjaan tambahan di luar pekerjaan utama gw, biasanya setelah jam kerja atau pas akhir pekan. Kedengarannya <em>workaholic</em>, tapi buat gw ini bukan cuma soal penghasilan tambahan, tapi soal memperluas jaringan dan nyari ruang buat berkembang.</p>
<p>Jadi, di penghujung tahun ini, gw lagi benar-benar merenung tentang arah karier ke depannya. Gw pengen kerja yang lebih fokus, lebih seimbang, dan tetap menantang.</p>
<h2 id="self-development">Self-development</h2>
<p>Dari perjalanan karier tadi, gw sadar kalau pengembangan diri juga nggak kalah penting.</p>
<p>Meskipun gw telah terlibat cukup banyak di proyek jaringan dan server dengan tingkat kesulitan menengah, tapi sampai saat ini gw belum punya satu pun sertifikasi profesional di kedua bidang itu. Selama ini, cara gw “memasarkan” skill ya cuma lewat testimoni dari kolega dan klien, semacam mulut ke mulut.</p>
<p>Kedua bidang yang gw tekuni itu erat kaitannya dengan privasi dan keamanan, membagikan hasil pekerjaan gw sebagai portofolio pun nggak bisa sembarangan juga sih.Jadi gw pikir, sertifikasi profesional akan sangat membantu meningkatkan kredibilitas gw, apalagi jika mau menjajaki peluang bekerja <em>overseas</em> secara <em>remote</em>.</p>
<p>Jadi, tahun depan, gw mulai memprioritaskan diri untuk mendapatkan sertifikasi-sertifikasi yang revelan dengan dua bidang: jaringan dan sistem.</p>
<h2 id="systems">Systems</h2>
<p>Di tahun ini, gw memulai migrasi penuh dari laptop berbasis Windows ke MacOS dengan arsitektur ARM. Impresi pertama gw adalah takjub dengan ketahanan baterainya. Namun, secara produktivitas, terutama virtualisasi, gw masih merasa Windows tetap unggul dengan fitur WSL-nya. Sampai saat ini gw masih membiasakan diri dengan MacOS, jadi mungkin alasan kurang produktif tadi hanya gw dengan skill issuenya.</p>
<h2 id="habits">Habits</h2>
<p>Menulis, khususnya di blog ini, adalah cara gw menumpahkan pikiran yang kusut agar menjadi lebih tertata dan runut. Namun, belakang ini, kebiasaan menulis gw menurun. Padahal, menulis kembali ada dalam rencana gw sejak tahun 2022 lalu.</p>
<p>Minimnya aktivitas ini membuat gw merasa kehilangan kesempatan untuk menata sejenak pikiran gw. Jadi, tahun depan, gw mau mulai nulis lagi secara rutin, minimal sebulan sekali, biar tetap ada ruang buat mikir dan ngerasa.</p>
<h2 id="books">Books</h2>
<p>Ada beberapa buku yang sebenarnya gw beli dari tahun 2023, tapi belum ada yang gw baca sampai tuntas nih. Hehe. Dua diantaranya adalah berikut:</p>
<ul>
<li><a href="https://shopee.co.id/The-Travelling-Cat-Chronicles-9780857524195-i.164713374.7353408695?sp_atk=cab894d3-6b92-4ee5-be25-8e4f9933df04&amp;xptdk=cab894d3-6b92-4ee5-be25-8e4f9933df04"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>The Traveling Cat Chronicles</a></li>
<li><a href="https://shopee.co.id/Gramedia-Pustaka-Utama-Hello-Habits-Panduan-Sosok-Minimalis-untuk-Kehidupan-yang-Lebih-Baik-i.346566928.8675223346?sp_atk=f4a97960-8038-4bd1-91f2-2a8e3d09f19b&amp;xptdk=f4a97960-8038-4bd1-91f2-2a8e3d09f19b"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>hello, habits</a></li>
</ul>
<p>Semoga gw bisa menyelesaikannya salah satu buku diatas sebelum tahun baru.</p>
<h2 id="gaming">Gaming</h2>
<p>Sejak Juli lalu, gw main sebuah game mobile, yaitu <em>Whiteout Survival</em> (WOS), genrenya strategi dan perang. Tapi hal yang buat gw makin tertarik adalah <em>state progressionnya</em>, dimana tempat karakter gw dibuat itu ada di <a href="https://outof.games/realms/whiteoutsurvival/guides/405-server-age-and-timeline-in-whiteout-survival/"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>fase awal</a> (gen 1). Yap, setiap <em>state</em> di game ini bisa memiliki fase/progress yang berbeda.</p>
<blockquote>
<p>Note: state = server</p>
</blockquote>
<h2 id="closing">Closing</h2>
<p>Tulisan ini gw buat dengan harapan jadi langkah awal dan usaha untuk kembali ke tujuan dan target awal gw. Entah tercapai atau nggak, maka itu urusan belakangan. Yang penting, gw berani mulai lagi dari awal!</p>
<p>Mungkin 2024 bukan tahun paling perform buat gw, tapi justru jadi titik balik buat ngerti diri sendiri: kapan harus berhenti, kapan harus mulai lagi.</p>
<p>Baiklah, ceritanya gw tutup sampai disini. I hope you all have a great journey this year. <br>Sampai nanti!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World PT.2: I&#39;m back!</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world-pt2/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:39:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world-pt2/</guid>
      <description>I&amp;#39;m not quitting the blog yet!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hello readers, it&rsquo;s been a while, hasn&rsquo;t it?</p>
<p>Setelah sekian lamanya, gue akan aktif nge-blog lagi!</p>
<p>Sebenernya dari awal juga gak ada niatan untuk menonaktifkan blog ini sih. Justru, ada banyak hal yang ingin gue tulis karena banyak kasus-kasus baru dan unik di tempat kerja sekarang. Sayangnya, saat itu intensitas kerjanya lumayan tinggi jadi belum sempat untuk nyentuh blog ini lagi. Situasi tersebut bukan bermaksud &ldquo;negatif&rdquo; ya, tetapi lebih ke <em>challenging</em> aja dan itu seru.</p>
<p>Saking banyaknya yang gue pelajari sambil nge-catch up pace kerjanya, jadi sewaktu belum selesai dengan <em>draft</em> yang satu, gue sudah buat <em>draft</em> lain. Akibatnya, menggununglah itu draft-draft tadi.</p>
<p>Berhubung sekarang sudah <em>all clear</em>, maka disela-sela waktu <em>gabut</em> ini gue coba untuk nge-blog lagi.</p>
<h2 id="tinjauan">Tinjauan</h2>
<p>Setelah buka dan baca tulisan-tulisan yang gue tulis disini, ada beberapa point yang kayaknya perlu gue update, dua diantaranya adalah:</p>
<ul>
<li>Pertama, bahasa Inggris yg gue pake ternyata lumayan <em>nitttt-</em> juga yaa  //oke, untuk ini lebih baik tidak diperjelas, harap maklum :)).</li>
<li>Kedua, dari sisi tampilan, desain blog ini tidak lagi <del>sedikit</del> unik karena ada beberapa readers 外人 yang meminta izin untuk menyontek desain sekarang dan secara UX untuk mobile juga kurang. Jadi, gue merasa harus di revamp lagi dikit.</li>
</ul>
<p>Jadi, sebelum mulai aktif lagi, ada beberapa hal yang bakal gue update dan perbaiki dulu. Mungkin desainnya bisa dikebut mulai sekarang, soalnya revamp sebelumnya bikin gue mual liat CSS.</p>
<h2 id="feedback">Feedback</h2>
<p>Nah, soal feedback nih, ada temen gue yang kesulitan menterjemahkan writeup/walkthrough CTF yang gue buat dalam bahasa ke-&ldquo;Inggris&rdquo;-an  (gue juga semasuk-masuknya aja sih itu haha). Dia minta supaya gue bikin versi bahasa Indonesia-nya. Tapi untuk ini gue gak bisa nurutin permintaannya, soalnya gue <del>males</del> latihan juga pake bahasa Inggris, ditambah, menurut statistik Google, visitor blog ini lebih banyak dari luar daripada Indonesianya. Sooo, liat nanti deh.</p>
<p>Oh ya, gue juga lagi nyicil  bikin tulisan-tulisan pendek kaya punya Pak <a href="https://hilman.space"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>@hilmanski</a>, tapi isinya tentang IT sehari-hari. Semoga bisa terealisasi.</p>
<h2 id="end">End</h2>
<p>Oke, mungkin itu dulu celotehan gue disini, see you in the next post.</p>
<blockquote>
<p><strong>[ ! ] Informasi tidak penting</strong></p>
<p>Perlu diketahui tulisan ini sebenarnya sudah di-edit berkali-kali karena terlanjur nge-set draft ke <em>true</em> (aslinya sih grogi nulis lagi setelah hiatus berbulan-bulan wkwkw).</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 22:36:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/notes/hello-world/</guid>
      <description>Keep blogging even if no one reads it</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Halo, selamat datang di tulisan pertama blog ini!</p>
<p>Sedikit cerita, blog ini adalah yang keempat (atau kelima sih kalau Tumblr dihitung), tapi yang pertama gue buat (<em>built</em>) pakai <em>static-site generator</em>. Setelah lama nggak ngeblog, akhirnya dipenghujung tahun 2019 lalu gue kepikiran buat nge-blog lagi. Di tahun itu gue pake Medium dan tentu aja dari nol, tanpa eksport konten dari blog lama di Blogger. Kalau soal SEO, blog gue yang pake Blogger itu udah lumayan oke memang, tapi gue pikir kontennya udah outdated banget sih, belum lagi ada tugas kampus juga nyampur disitu, jadi akhirnya gue arsipkan aja deh itu blog.</p>
<p>Karena Medium ini formatnya terbatas banget, apalagi buat gue yang suka nulis hal-hal teknis, gue ga bertahan lama pakai <a href="https://fahmifj.medium.com/"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>Medium</a>. Belum lagi gue sering kena masalah disaat-saat terakhir gue mau mempublikasikan tulisan gue, yang akhirnya mengharuskan gue nulis ulang dari awal. Dari sana, mulailah gue cari alternatif lagi. Gue butuh platform yang lebih flexible dan bisa menampung konten teknis dengan baik. Setelah baca-baca dan komparasi berbagai alternatif yang ada, akhirnya gue memutuskan untuk pakai Hugo dan memindahkan semua tulisan dari Medium ke sini.</p>
<p><strong>Isi blognya?</strong></p>
<p>Sekarang, isinya baru coretan-coretan gue yang masih dalam draft. Rencananya gue mau masukin juga solusi CTF dari mesin-mesin HackTheBox, TryHackMe sampe VulnHub yang fokusnya ke boot2root, terutama mesin-mesin yang ada di list mesin <a href="https://docs.google.com/spreadsheets/u/1/d/1dwSMIAPIam0PuRBkCiDI88pU3yzrqqHkDtBngUHNCw8/htmlview#"target="_blank" rel="noopener noreferrer"
>OSCP-likenya TJNull</a> sih. Mau belajar jadi Pentester ceritanya. Intinya, nggak jauh-jauh dari dunia IT deh, jadi tunggu aja.</p>
<p>Wah, lumayan panjang juga. Baiklah mungkin sampai sini dulu tulisannya. Semoga blog gue yang baru ini bisa memberikan manfaat buat para pembacanya!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
