<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>coretan on Ef&#39;s log</title>
    <link>https://fahmifj.github.io/tags/coretan/</link>
    <description>Recent content in coretan on Ef&#39;s log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 14:32:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://fahmifj.github.io/tags/coretan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024 So Far</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/blog/2024-so-far/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:32:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/blog/2024-so-far/</guid>
      <description>Am I in the right path?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua!</p>
<p>Rutinitas sehari-hari saya sekarang hampir bikin tahun ini, dan bahkan tahun sebelumnya, itu sama sekali ngga terasa. Sebagai satu makhluk yang terikat dengan waktu, saya pun mulai sedikit cemas ketika rasa dari “waktu” itu sendiri hilang. Kecemasan ini terus menghantui sewaktu saya <del>ingat umur</del> mulai melihat kembali ke rencana hidup saya, yang agaknya sudah sedikit melenceng dari target.</p>
<p>Jadi, kali ini saya mau berbagi sedikit cerita tentang kehidupan saya sepanjang tahun 2024, yang kurang dari satu bulan lagi sudah mau habis masanya.</p>
<h2 id="karier">Karier</h2>
<p>Semenjak tahun lalu, pekerjaan benar-benar mendominasi hampir seluruh aktivitas sehari-hari saya. Peran saya yang bisa dibilang sebagai Jack-of-all-trades alias “Palugada”, memang membuat kemampuan saya meningkat, tapi di sisi lain, saya khawatir peran ini dapat menghambat fokus karier saya. Karena terlalu banyaknya tanggung jawab yang beragam, rasanya menjadi sulit untuk mendalami bidang spesialis tertentu.</p>
<p>Setelah cukup lama berkutat dengan karier yang agak terasa stagnan ini, saya memutuskan untuk mencari pekerjaan tambahan di luar pekerjaan utama saya. Tentunya, ini saya kerjakan setelah jam kerja dan saat akhir pekan. <em>Workaholic</em> sekali, bukan? Selain menambah sumber pendapatan, keputusan ini juga punya maksud untuk memperluas jaringan.</p>
<p>Untuk tahun ini, saya benar-benar merenungkan kembali apa kelanjutan karier saya dan sampai pada keputusan untuk mengundurkan diri di tempat sekarang sejak Oktober lalu. Sayangnya, sampai tulisan ini di publikasi, pengunduran saya ini sepertinya belum di acc oleh atasan.</p>
<h2 id="self-development">Self-development</h2>
<p>Meskipun saya telah terlibat cukup banyak di proyek jaringan dan server dengan tingkat kesulitan menengah, tapi sampai saat ini saya belum memiliki satu pun sertifikasi profesional di bidang tersebut. Untuk memasarkan kemampuan saya, khususnya klien di luar pekerjaan utama, saya hanya mengandalkan testimoni dari kolega dan klien sebelumnya—semacam strategi mulut ke mulut. Mengingat kedua bidang yang saya tekuni erat kaitannya dengan privasi dan keamanan, membagikan hasil pekerjaan saya sebagai portofolio juga nggak bisa sembarangan.</p>
<p>Saya sadar sertifikasi profesional akan sangat membantu untuk meningkatkan kredibilitas saya, apalagi jika saya ingin menjajaki peluang bekerja <em>overseas</em> secara <em>remote</em>. Oleh karena itu, saya mulai memprioritaskan diri untuk mendapatkan sertifikasi-sertifikasi yang revelan dengan dua bidang tadi.</p>
<h2 id="habits">Habits</h2>
<p>Menulis, khususnya di blog ini, adalah cara saya menumpahkan pikiran yang kusut agar menjadi lebih tertata dan runut. Namun, belakang ini, kebiasaan menulis saya menurun. Padahal, menulis kembali merupakan bagian dari rencana saya sejak tahun 2022 lalu. Minimnya aktivitas ini membuat saya merasa kehilangan kesempatan untuk menata sejenak pikiran saya. Hal inilah yang juga menambah rasa cemas saya, karena berkurangnya kebiasaan menulis ini bukanlah sesuatu yang baik untuk saya.</p>
<h2 id="systems-env">Systems Env</h2>
<p>Di tahun ini, saya memulai migrasi penuh dari laptop berbasis Windows ke MacOS dengan arsitektur ARM. Impresi pertama saya adalah takjub dengan ketahanan baterainya. Namun, secara produktivitas, terutama virtualisasi, saya masih merasa Windows tetap unggul dengan fitur WSL-nya. Sampai saat ini saya masih membiasakan diri dengan MacOS, jadi mungkin alasan kurang produktif tadi hanya saya dengan skill issuenya.</p>
<h2 id="gaming">Gaming</h2>
<p>Sejak Juli lalu, saya memainkan sebuah game mobile, yaitu <em>Whiteout Survival</em> (WOS). Game ini bergenre strategi dan perang. Saya makin tertarik setelah tahu bahwa <em>state</em> (sebutan untuk server) tempat karakter saya dibuat ada di <a href="https://outof.games/realms/whiteoutsurvival/guides/405-server-age-and-timeline-in-whiteout-survival/">fase awal</a>. Yap! game ini punya <a href="https://gamedesignskills.com/game-design/game-progression/">system progression</a> untuk <em>state</em>-nya, jadi <em>state</em> satu dengan yang lain bisa memiliki fase/progress yang berbeda.</p>
<h2 id="books">Books</h2>
<p>Ada beberapa buku yang sebenarnya saya beli dari tahun 2023 tetapi belum ada yang saya baca sampai tuntas, hehehe. Dua diantaranya adalah berikut:</p>
<ul>
<li><a href="https://shopee.co.id/The-Travelling-Cat-Chronicles-9780857524195-i.164713374.7353408695?sp_atk=cab894d3-6b92-4ee5-be25-8e4f9933df04&amp;xptdk=cab894d3-6b92-4ee5-be25-8e4f9933df04">The Traveling Cat Chronicles</a></li>
<li><a href="https://shopee.co.id/Gramedia-Pustaka-Utama-Hello-Habits-Panduan-Sosok-Minimalis-untuk-Kehidupan-yang-Lebih-Baik-i.346566928.8675223346?sp_atk=f4a97960-8038-4bd1-91f2-2a8e3d09f19b&amp;xptdk=f4a97960-8038-4bd1-91f2-2a8e3d09f19b">hello, habits</a></li>
</ul>
<p>Semoga saya bisa menyelesaikannya salah satu buku diatas sebelum tahun baru.</p>
<h2 id="closing">Closing</h2>
<p>Tulisan ini harapannya menjadi langkah awal dan usaha untuk kembali ke tujuan dan target awal saya. Tercapai atau tidaknya, maka itu masalah lain. Baiklah, ceritanya saya tutup sampai disini.</p>
<p>I hope you all have a great journey this year. See you in the next post!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world pt.2: I&#39;m back!</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/blog/hello-world-pt2/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:39:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/blog/hello-world-pt2/</guid>
      <description>I&amp;#39;m not quitting the blog yet!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hello readers, it&rsquo;s been a while, hasn&rsquo;t it?</p>
<p>Setelah sekian lamanya, gue akan aktif nge-blog lagi!</p>
<p>Sebenarnya memang dari awal gak ada niatan untuk menonaktifkan blog ini atau berhenti total sih. Malahan gue punya banyak hal yang pengen gue tulis, apalagi semenjak gue punya kerjaan baru yang intensitas kerjanya itu lumayan tinggi dan bikin gue diuji banget dalam manajemen task dan waktu. Situasi tersebut bukan bermaksud &ldquo;negatif&rdquo; ya tetapi lebih ke <em>challenging</em> aja dan itu seru.</p>
<p>Jadi saking banyaknya bertemu hal baru, belum selesai dengan draft yang satu, gue udah bikin draft lain. Akhirnya, menggununglah itu draft-draft tadi selama 9 bulanan.</p>
<p>Berhubung sekarang intensitasnya sudah lumayan turun, maka gue putuskan untuk kembali mengurus blog ini.</p>
<h2 id="tinjauan">Tinjauan</h2>
<p>Gak kerasa juga, blog ini udah berjalan lebih dari 1 tahun, dan menurut gue ini saat yang tepat buat nge-review tulisan-tulisan di sini. Banyak hal yang perlu di-update, tapi yang paling penting ada di dua hal:</p>
<ul>
<li>Pertama, konten berbahasa Inggrisnya, untuk detailnya lebih baik readers tidak perlu tahu //wkw</li>
<li>Kedua, dari sisi tampilan, desain blog ini tidak lagi <del>sedikit</del> unik karena ada beberapa readers 外人 yang meminta izin untuk menyontek desain sekarang. Jadi, gue merasa harus bikin yang baru dengan tampilan yang beda (dikit).</li>
</ul>
<p>Jadi, sebelum mulai aktif lagi, ada beberapa hal yang bakal gue update dan perbaiki dulu. Mungkin desainnya bisa dikebut mulai sekarang, soalnya revamp sebelumnya bikin gue mual sama CSS.</p>
<h2 id="feedback">Feedback</h2>
<p>Nah, soal feedback nih, ada temen gue yang &ldquo;katanya&rdquo; kesulitan menterjemahkan writeup CTF berbahasa ke-&ldquo;Inggris&rdquo;-an yang gue tulis (gue juga semasuk2nya aja sih itu haha). Dia minta supaya gue bikin versi bahasa Indonesia-nya. Tapi untuk ini gue gak bisa nurutin permintaannya, soalnya gue sendiri pake bahasa ke-&ldquo;Inggris&rdquo;-an buat belajar juga. Jadi, gue bakal bikin konten-konten lain tentang IT sehari-hari yang berbahasa Indonesia!</p>
<h2 id="end">End</h2>
<p>Oke mungkin itu dulu untuk sekarang, see you in the next post.</p>
<blockquote>
<p><strong>[ ! ] Informasi tidak penting</strong></p>
<p>Perlu diketahui tulisan ini sebenarnya sudah di-edit berkali-kali karena terlanjur nge-set draft ke <em>true</em> (aslinya sih grogi nulis lagi setelah hiatus berbulan-bulan wkwkw).</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revamping my blog</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/blog/revamping-my-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 07:28:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/blog/revamping-my-blog/</guid>
      <description>Mod the PaperMod</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Belakangan ini gw agak telat nulis write-up, tapi kemarin sudah &ldquo;terlunaskan&rdquo;.  Alasan telatnya adalah satu minggu yang lalu gw mencoba mencari tema sebagai bahan <del>nyontek</del> inspirasi untuk melakukan revamp pada blog ini.</p>
<p>Sebagai catatan sendiri dan mungkin berguna untuk yang mampir, di postingan ini gw hanya akan membahas sedikit bagian yang mencolok yang diubah.</p>
<p>Desain kasarnya bisa dilihat digambar berikut.</p>
<p><div class="img-container"><img src="imgs/image-20211015074555598.png" alt="image-20211015074555598"  /></div>
<small>The power of Ms. Paint</small></p>
<h2 id="make-the-toc-floating">Make the ToC floating</h2>
<p>Tulisan yang gw posting umumnya adalah semacam <em>walkthrough</em>. Jadi tentunya <em>floating</em> ToC (Table of Content) adalah salah satu hal yang diperlukan oleh pembaca untuk &ldquo;loncat-loncat&rdquo; antar <em>section</em>. Sayangnya ToC bawaan tema blog ini, yaitu <a href="https://github.com/adityatelange/hugo-PaperMod/">PaperMod</a>, bukan <em>floating</em> (dan authornya juga tidak berniat untuk dibuat <em>floating</em>).</p>
<p>Solusi yang terpikirkan tanpa penggantian tema atau penggunaan plugin yang keduanya jelas berat di JavaScript dan juga tanpa mengacak-ngacak tema dasarnya adalah dengan membagi dua area konten menjadi dua, yaitu area ToC dan area teks yang rasio-nya adalah <strong>3:7</strong>. Nah, kedua area ini dibungkus oleh satu kontainer flex.</p>
<p><div class="img-container"><img src="imgs/image-20211015105411374.png" alt="image-20211015105411374"  /></div>
</p>
<p>Supaya area konten tetap bisa pakai full 100%, hal selanjutnya adalah mengeluarkan si area ToC ini dari kontainer dengan meminuskan properti <code>margin-left</code>-nya sebesar lebarnya sendiri (-1*0.3*100%).</p>
<p><div class="img-container"><img src="imgs/image-20211015111941266.png" alt="image-20211015111941266"  /></div>
</p>
<p>Sisanya hanya tinggal <em>styling</em> dan penyesuaian posisi dari ToC tersebut. Desain ToC ini <del>nyolong</del> terinspirasi dari blognya <a href="https://0xdf.gitlab.io/">0xdf</a> yang pakai <a href="https://afeld.github.io/bootstrap-toc/">bootstrap toc</a>.</p>
<h2 id="show-latest-posts">Show Latest Posts</h2>
<p>Selanjutnya adalah <em>feed</em> &ldquo;Latests Posts&rdquo; berikut.</p>
<p><div class="img-container"><img src="imgs/image-20211015132036300.png" alt="image-20211015132036300"  /></div>
</p>
<p>Penambahan bagian &ldquo;Latests Posts&rdquo; ini sebenarnya hanya sekadar <em>copy paste</em> template halaman arsip yang dibuat ke template parsial lalu dipanggil di <code>layouts/list.html</code>.</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-go" data-lang="go"><span class="line"><span class="cl"><span class="o">...</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="k">if</span> <span class="p">(</span><span class="nx">and</span> <span class="p">.</span><span class="nx">Site</span><span class="p">.</span><span class="nx">Params</span><span class="p">.</span><span class="nx">profileMode</span><span class="p">.</span><span class="nx">enabled</span> <span class="p">.</span><span class="nx">IsHome</span><span class="p">)</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">partial</span> <span class="s">&#34;c_profilemode.html&#34;</span> <span class="p">.</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">partial</span> <span class="s">&#34;c_latest_posts.html&#34;</span> <span class="p">.</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="o">...</span>
</span></span></code></pre></div><p>Dan berikut potongan kode yang relevant dari template  <code>c_latest_posts.html</code>:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-go" data-lang="go"><span class="line"><span class="cl">  <span class="p">{{</span> <span class="k">range</span> <span class="nx">first</span> <span class="mi">5</span> <span class="p">(.</span><span class="nx">Site</span><span class="p">.</span><span class="nx">RegularPages</span><span class="p">)</span> <span class="p">}}</span> <span class="cm">/* index 0 = newest */</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="p">{{</span> <span class="p">.</span><span class="nx">Title</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="o">...</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="p">{{</span> <span class="p">.</span><span class="nx">Date</span><span class="p">.</span><span class="nx">Format</span> <span class="s">&#34;Jan 02&#34;</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="o">...</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">printf</span> <span class="s">&#34;%d min&#34;</span> <span class="p">.</span><span class="nx">ReadingTime</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="o">...</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">end</span> <span class="p">}}</span>
</span></span></code></pre></div><p>Desain untuk &ldquo;Latests Posts&rdquo;  ini <del>nyolong</del> terinspirasi dari tema <a href="https://github.com/Track3/hermit">Hermit</a>, <a href="https://faultable.dev/">faultable.dev</a>, dan <a href="https://www.taniarascia.com/">taniarascia.com</a>.</p>
<h2 id="show-tags-in-a-post-entry">Show Tags in a Post Entry</h2>
<p>Tujuan menampilkan tag pada <em>post entry</em> ini simplenya untuk memberi gambaran tentang topik apa yang dibahas di dalam postingan tersebut.</p>
<p><div class="img-container"><img src="imgs/image-20211015144040968.png" alt="image-20211015144040968"  /></div>
</p>
<p>Untuk menampilkan tag di setiap <em>post entry</em>, gw perlu mengubah total struktur HTML untuk <em>post entry</em>(ini bisa diinspect lah ya). Lalu kode yang digunakan untuk menampilkan tag beserta tautannya merupakan modifikasi dari kode yang ada pada dokumentasi Hugo ini: <a href="https://gohugo.io/templates/taxonomy-templates/#example-comma-delimit-tags-in-a-single-page-template">Taxonomy Templates | Hugo (gohugo.io)</a>.</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-go" data-lang="go"><span class="line"><span class="cl"><span class="p">{{</span> <span class="err">$</span><span class="nx">taxo</span> <span class="o">:=</span> <span class="s">&#34;tags&#34;</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="p">{{</span> <span class="nx">with</span> <span class="p">.</span><span class="nx">Param</span> <span class="err">$</span><span class="nx">taxo</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">	<span class="p">{{</span> <span class="err">$</span><span class="nx">tag_limit</span> <span class="o">:=</span> <span class="mi">7</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">	<span class="p">{{</span> <span class="k">if</span> <span class="nf">ne</span> <span class="p">(</span><span class="nx">len</span> <span class="p">.)</span> <span class="mi">0</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">		<span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="k">range</span> <span class="err">$</span><span class="nx">k</span><span class="p">,</span> <span class="err">$</span><span class="nx">v</span> <span class="o">:=</span> <span class="p">.</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">		<span class="p">{{</span> <span class="k">if</span> <span class="nf">lt</span> <span class="p">(</span><span class="nx">add</span> <span class="err">$</span><span class="nx">k</span> <span class="mi">1</span><span class="p">)</span> <span class="err">$</span><span class="nx">tag_limit</span> <span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">			<span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="k">if</span> <span class="nf">and</span> <span class="p">(</span><span class="nx">gt</span> <span class="err">$</span><span class="nx">k</span> <span class="mi">0</span><span class="p">)</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span><span class="err">·</span><span class="o">&amp;</span><span class="nx">nbsp</span><span class="p">;{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">end</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span> 
</span></span><span class="line"><span class="cl">			<span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">with</span> <span class="err">$</span><span class="p">.</span><span class="nx">Site</span><span class="p">.</span><span class="nf">GetPage</span> <span class="p">(</span><span class="nx">printf</span> <span class="s">&#34;/%s/%s&#34;</span> <span class="err">$</span><span class="nx">taxo</span> <span class="err">$</span><span class="nx">v</span><span class="p">)</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">			<span class="p">&lt;</span><span class="nx">a</span> <span class="nx">href</span><span class="p">=</span><span class="s">&#34;{{ .Permalink }}&#34;</span><span class="p">&gt;{{</span><span class="o">-</span> <span class="err">$</span><span class="nx">v</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}&lt;</span><span class="o">/</span><span class="nx">a</span><span class="p">&gt;</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">			<span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">end</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">			<span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">end</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">		<span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">end</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">	<span class="p">{{</span><span class="o">-</span> <span class="nx">end</span> <span class="o">-</span><span class="p">}}</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="p">{{</span> <span class="nx">end</span> <span class="p">}}</span>
</span></span></code></pre></div><h2 id="to-be-contd">To be cont&rsquo;d</h2>
<p>Selain 3 hal diatas, ada beberapa elemen dan fitur bawaan yang diotak-atik seperti <em>pagination</em> yang dibuang, pembaruan <em>search indexing</em>, <em>fixed</em> navbar, atau bahkan cuma sekadar iseng coba-coba animasi CSS pseudo selector yang <del>nyolong</del> terinspirasi dari situsnya <a href="https://yui540.design/">yui540</a> dan <a href="https://sai-chan.com/">sai-chan</a>.</p>
<p>Revamp ini masih berantakan, jadi mungkin akan gw lanjut di waktu yang lain.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world</title>
      <link>https://fahmifj.github.io/blog/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 22:36:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fahmifj.github.io/blog/hello-world/</guid>
      <description>Keep blogging like no one reads it</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Halo, selamat datang di tulisan pertama blog ini!</p>
<p>Sedikit cerita, blog ini adalah yang keempat (atau kelima sih kalau Tumblr dihitung), tapi yang pertama gue buat (<em>built</em>) pakai <em>static-site generator</em>.</p>
<p>Setelah lama nggak ngeblog, akhirnya dipenghujung tahun 2019 lalu gue kepikiran buat nge-blog lagi. Di tahun itu gue pake Medium dan tentu aja dari nol, tanpa eksport konten dari blog lama di Blogger. Kalo soal SEO, blog gue yang pake Blogger itu udah lumayan oke memang, tapi gue pikir kontennya udah outdated banget sih, belum lagi ada tugas kampus juga nyampur disitu. Jadi akhirnya gue arsipkan aja deh itu blog.</p>
<p>Nyatanya, gue cuma betah setahun pakai <a href="https://fahmifj.medium.com/">Medium</a>. Kenapa? Soalnya di Medium ini formatnya terbatas banget, apalagi buat gue yang suka nulis hal-hal teknis. Belum lagi sering kali gue kena masalah saat mau publish, text-editornya malah error terus gue harus nulis ulang dari awal deh. Dari sana, mulailah gue cari alternatif lagi karena gue butuh platform yang lebih flexible dan bisa menampung konten teknis dengan baik. Setelah baca-baca dan komparasi alternatif yg ada, gue akhirnya pilih Hugo dan memutuskan untuk memindahkan semua tulisan dari Medium ke sini.</p>
<p><strong>Isi blognya?</strong></p>
<p>Sekarang sih isinya baru coretan-coretan aja (draft) dan solusi CTF dari mesin-mesin HackTheBox, TryHackMe sampe VulnHub yang fokusnya ke boot2root, terutama mesin-mesin yang ada di list mesin <a href="https://docs.google.com/spreadsheets/u/1/d/1dwSMIAPIam0PuRBkCiDI88pU3yzrqqHkDtBngUHNCw8/htmlview#">OSCP-likenya TJNull</a> sih. Intinya, nggak jauh-jauh dari dunia IT deh, tunggu aja.</p>
<p>Wah lumayan panjang juga, baiklah mungkin sampai sini dulu tulisannya. Semoga blog gue yang baru ini bisa memberikan manfaat buat para pembacanya.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
